[台灣救中興？] 與美國同陣線 台灣晶片銷中興也祭限制令

與美國同陣線 台灣晶片銷中興也祭限制令

〔記者黃佩君／台北報導〕美國對中興通訊啟動重罰，不准美國廠商對其銷售零件，中興的高通晶片來源斷絕。而台灣也跟隨美國腳步，對中興祭出戰略性高科技貨品出口管制；未來台廠若要銷售零組件給中興，須事先取得輸出許可證，若有疑慮者，將調查後10到15天內發證。在美祭出制裁後，外界看好中興轉向聯發科等台廠遞補晶片，但如今台也祭出管制，中興恐更難生存。

中興通訊（ZTE）日前遭到美商務部祭出禁止出口特許令，美企七年內不得對其出售任何零組件，中興賴以為生的高通晶片來源完全斷絕；外界看好中興將向台廠尋求生機，轉單聯發科等廠。

但美國裁罰也牽動台灣相關國際合作，貿易局23日發文表示，對台廠銷中興祭出戰略性高科技貨品出口管制。凡台灣公司出口貨品至中興及旗下兩遭罰公司，均須事先取得戰略性高科技貨品輸出許可證後，再向海關報運出口。

而相關申請案件審核，如未涉及核子、生物、化學等軍事武器發展之用，於3至5工作日內發證；若有疑慮則將協請相關單位審查，於10至15工作日內發證。

貿易局也表示，戰略性高科技貨品出口管制制度自1995年及開始，並配合國際合作及協定，在實務上會將美國、歐盟及日本所列之黑名單均納入管制範圍。而中興遭美制裁，主要因並未遵守先前與美國政府認罪協商，妥適處分先前違反輸出美國貨品至伊朗及北韓；台灣目前所定義之管制地區，也包含伊朗及北韓。

聯發科申請中興通訊出口許可 盼儘速出貨

聯發科(2454)今天說明，依經濟部要求，目前正積極準備相關文件，申請中興通訊貨品出口許可證，以期儘速獲得貨品出口許可證後，依法繼續順利出貨。

美國揮刀封殺中國第二大電信設備製造商中興通訊，經濟部昨天表示，已經把中興通訊及中興康訊列為台灣戰略性高科技貨品出口管制對象，籲請國內業者遵守相關輸出規定。

聯發科今天公告說明，有關出貨中興通訊一案，依經濟部國貿局的要求，目前正積極準備相關文件，申請中興通訊的貨品出口許可證，盼儘速獲得貨品出口許可證後，依法繼續順利出貨。

經濟部國際貿易局昨天發布新聞稿表示，已將中國大陸電信商中興通訊及中興康訊2家公司列入台灣戰略性高科技貨品出口管制對象，並請公會轉知會員注意，台商貨品出口至該2公司前，都必須先取得戰略性高科技貨品輸出許可證，再向海關報運出口。

贏国做野，唔洗你救

又贏，背水一戰，逼住唔靠外人食自己

自己部署就叫背水一戰，俾人禁住打叫走投無路

又咪批准，屌

科研又贏
火燭又贏
中興又贏
美興又贏
抵制又贏
唔抵制都贏

大家都係中國人

中國或成最大贏家

晶片統一兩岸

其實點解習種唔學金仔咁，乘機宣佈國共內戰正式結束，吞埋台積電，咁就一天都光晒

篇文章 冇寫死唔畀台灣賣畀中興
只係要批文

所以過一兩星期就知聯發科可唔可以出貨俾中興

立刻叫架二手爛船去繞台一週喇
厲害了。

停戰簽和約相當於放棄台灣主權，唔再追求統一，咁仲吞咩台積電

台灣唔係屬於中國嘅一部分嘅咩？
點解可以向中國禁售

其實呢 成個中國嚟講得華為係有D料設計膠水CPU 啫係買人core 嘅圖紙再自己加野上去完成一粒CPU嘅圖

中興呢D組裝廠就算鳩數啦

但"設計"完 中國係冇晶片廠生產到所以都係要揾台電生產

中國晶片廠良率好撚低 試過整左一餅出嚟 冇粒用得

就算比佢整到出嚟 粒野效率都冇人地廠生產咁快

所以

台灣限售晶片給中興，中國或成最大贏家

聯發仲唔趁機掠佢一筆，1千蚊1粒都要焗買

經香港向台灣買又得唔得？